邊隻電腦牌子既laptop最耐用?

最近部用咗2年既 laptop 壞咗，想換過部四千蚊以內既 laptop 希望用到3年以上。

Microsoft 一定最差，Lenovo 我見大部分公司都用, 但唔知係唔係最耐用。

dell
thinkpad(lenovo本身啲野本身一般般）

立法會三不投聯署 就黎deadline
簽完就share埋俾你身邊既親朋戚友一齊簽啦！！

Apple
5年不是問題

Sor
4000內買唔到

4000蚊以內
買ipad？

一定唔好買
HP 2年幾貨仔
ASUS 未夠400日就打柴

IBM thinkpad
用咗十幾年都ok

acer aspire v5-573g 用緊第 6.5 年 運作效能如常。

係之後為左跟上時代進步先改裝用sdd，然後更快

laptop用多過5年係好正常嘅事

DELL 7年仲用到

diu 我都係呢部😂 year 1 用到依家grad 左都重用得

唔知邊隻牌子好 不過HP一定比狗用
lenovo以前就話得thinkpad好用 不過大陸野不了

依家出面見到討論多應該都係DELL
平價好似就ACER? ASUS反而冇咩見人討論 唔知點解

MIJ嘅fusiju
用到今年10月都唔壞就第11年

我都係個代機
acer v5-473g

6.5年未死得
係個mon唔靚， keyboard有時shot shot地
上年比左老豆用

唔好買lenovo支那野

xps 15用咗4年

Lenovo 其實幾誇張
幫人揀過兩部
一部Y560 用八年幾
機主用到上年先轉X1 Carbon
一部E590 第九年
機主仲用緊

thinkpad 十年都未爛

lenovo聯想中資喎

其實買機械野真係睇運氣

我部Asus zenbook三年，主要打機，長期高溫又成日帶著飛黎飛去，跌跌撞撞都無咩問題。
但係上網睇有人唔夠一個月就拉柴，又壞hifi又盛

Alienware for sure.

Thinkpad，倒水，跌落地都無事。由grad 轉左幾次工都用Thinkpad 用到宜家

MIC Fujitsu 個時貪平又以為spec好既ULV i7, 應該i5都無, 但係都用左8年咩事都無, win 8 -> 8.1 再上10無format過

acer,每星期跌落地一次, 已用4年

自己換:內置電,ssd, 花mon

唔同公司用過 Dell 同 Lenovo, 似終鐘意 Dell 多的, Lenovo laptop 我地個批次好多壞底板

我之前部Lenovo 用左10年早排終於壞

以前既Toshiba 用左9年仲好精神

ACER 用左幾個月某日突然自己熄機開唔返
幾百行code 雖然之後就冇再發生

佢地應該講緊thinkpad series?

耐用應該都係lenovo thinkpad x字頭果堆

dell xps
其他都係垃圾

lenovo係性價比高姐
耐唔耐用主要都係睇彩數

天大嘅笑話

我投MSI一票
2013定2014 GE60 2OC定OE用到而家, 係慢左但不影響正常使用

全部都錯 鳩up冇數據

睇返各大forum 同data
最耐用係Panasonic Let's note
平均6-8年壽命

好多人都係「倖存者偏差」
自己個部耐用=品牌耐用
想知耐用係睇壞機百份比 美國有哂數據請講緊使用2年後維修率 同 使用3年後維修率
好多時都係Panasonic 最低

RESCUECOM 2019 Holiday Computer Reliability Report.
Microsoft 冠軍

之前2016PC record Panasonic 最強

RESCUECOM 2018 Computer Reliability Report.
And Consumer report 2016
Apple 冠軍

Notebook Service and Support Satisfaction Survey - Who has the best laptop service?

結論 售後最好係dell
我個人覺得都係
你俾足錢買premium 保 佢俾返服務你

如果個人使用=品牌耐用

我呢一秒仲用緊2008年既laptop
Asus 一定係最耐用 邊個仲耐過我？

（yahoo首頁 證明係今日，左下角有modal貼紙）

想耐用就咪撚買4000蚊垃圾機
我買過十幾部laptop
最耐用多數係過萬蚊 料都好d

其實依家轉晒SSD做boot drive係咪已經講唔上耐用
真心唔識

Microsoft 冠軍
狠狠地摑左班Microsoft haters 一巴

SSD好易壞 驚驚地

Microsoft breakage rate 唔係25%咩？

樓主呢個筆直，
得thinkpad滿足到你

最平個部AMD版X395 4千幾

由此可見
Apple qc 下降（因為keyboard 問題吧？）
M$ 穩定左

蝶式鍵盤

我部富士通都係MIJ

屌佢個垃圾MON 睇到我眼壞左, 依家用左成10年, 都係無野壞

Toshiba而家係咪冇再出laptop?
而家呢部用左8年

成個部門賣左俾sharp

HP真係咁差
我見envy spectre呢啲好似實實淨淨咁

造假數之後成間公司沒落

啲spec硬係廢過Asus 同 Acer 高中下級機都比人屌打

低階機真係差
商用機還好
買過5部hp
全部2年內壞藍牙,web cam

但計外觀 質感 HP好似好過呢2間喎
台灣牌子設計總係有啲揮之不去嘅"中華民國美學"

客觀講 大大隻ACER 機背好柒 Acer打手都咁話

台灣2大牌子 我總prefer Asus
Zenbook Duo感覺好似唔錯 有冇人用過?

Thinkpad個樣都7
個設計好outdated
大乜撚野和設計 30年都係咁既樣

而且賣咗畀lenovo
支那不錄用

Thinkpad賣咗比lenovo好耐喇喎......

Dell
公司d laptop用極都唔壞
最多個舊好快無電

佢個部仲係IBM

其實05年之前
LG 同 Acer 都有出過thinkpad
LG 淨係出俾南韓用，acer 淨係i series

Ssd點解反而會易壞？

一定係mac 用左8年

msi 用左接近7年先qn柴 淨係死hdd

點壞法
可能好易整返好

真 我上兩個apple 一個七年一個五年
點計都平過4000蚊但要兩年換一次

學校買左部8000既HP,呢家第5年

咁其實呢個年代仲求十年都唔壞係咪多餘
SSD又細又輕又快又越來越平
日日拎住周圍去夠晒方便

4000蚊就咪撚咁多要求啦，又要耐用真麻煩

搭單問 普通打下2D game
有冇邊款推薦下？
Budget:7k左右

耐用黎講乜真係有牌子贏到apple 咩?身邊好多人部macbook 都用緊第7,8 年仲開心使用中

fusiju
但唔知係咪 MIJ
09年用到而家
換左SSD好撚快

狠狠地摑左班Microsoft lover 一巴

所以佢話IBM Thinkpad...
我部古董T42 仲行得走得

美軍用咩牌子laptop?

Dell 5年用家

有乜好笑 用過macbook未

小朋友未見過世面
淨講耐用+軍用 Panasonic 贏apple 幾條街

Apple兼容性差，格錢貴，維修費又貴，炫富先會買蘋果電腦

點做到成日跌laptop
手機咁細部就會唔為意姐

我個部4年前係大學度買嘅hp機，打機到依家都仲好順

10年用6k 買部Fujitsu 用到依家
換左ssd 加到8gb ram 加多隻外置mon
應該可以玩多幾年

閒閒地用幾年，邊忽易壞

其實如果只係上下網普通文書
部部都可以用好耐㗎啦
10年都唔係咩咁出奇,同牌子無咩直接大關係

ssd先耐用

華碩品質
以卵擊石

好笑?

真心， 買貴少少come用好多
同埋咪撚買apple維修貴到你pk

可能之前ownership買
買咗三個月壞咗四次
換咗新MacBook又無咁嘅問題
有時真係要撞手神

用左十幾年windows，轉用apple文書機會唔會唔慣？

唔好買HP就得

thinkpad x230 仲健在 好似2012年買, 兩三年前換咗ssd 之後又係一條好漢

唔會
我就係成功例子

有部2012年既MBA仲用到，啱啱先換走

我又唔係咁睇 做圖像處理工作apple laptop 無得輸
家陣用ROG 啲色水有問題...飽和度...對比度都偏低 都幾嚴重色差問題...
調色果陣要接多個mon先得 都係睇你需要

Thinkpad 囉，但四千會雞雞地
自己對上個部Lenovo用咗8年先收皮
但係係強國嘢
Macbook你又唔夠錢，難搞

上面IBM Thinkpad 都未出聲

真 我個部就十年
今年先開始慢

大佬討論區梗係分享自己經驗架啦
你話數據個啲樓主自己search都search到啦

Acer 其他都係垃圾

表示新買就有問題等兩個鐘維修之後叫我換機

日本Panasonic 任跌防水

電腦基本上正正常常用係好難會壞

我都係ownership買 用咗5年都冇問題

我部imac 用緊第8年

之前有部macbook pro用左5年
放左仲有幾千蚊汁

Acer 果時買咗一年左右，唔係成日用，都lag到仆街，仲要唔知係咪唔識買買咗廢型號，淨係連到2.4wifi，成q日斷線，真係會連線連到燥咗，底板壞過一次話過熱。。。但真係唔係開好耐。。。
不過用咗5年左右都仲用到，但讀完書之後講緊3年應該無開10次機，前排home office用先常用咗

thinkpad用緊第8年，等緊佢壞
不過thinkpad可能4000買唔到

Avita?? Sony 代理

買過Microsoft不可拆個部用 文書上都算同apple有得比 但係mac os好好多 所以都係用MacBook pro 為主 但上年買嘅mbp 15‘’ 開始差電有問題 同埋對上一部mbp13”有touch bar個mon同keyboard好易壞 加上試過壞touch bar要成部換新

掛起

Lenovo嗰部打柴都未到IBM嗰部
用過就知

係一間奶共代理 Avita 同 VAIO呀
而唔係sony 代理avita

跌機有機會試過跌鬆ram,即hang機+開唔返機

但係抆咗啲ram插返實佢/有時拍一下機底會好返

唉 IBM 乜鳩都賣哂俾lenovo 商用家用server....
如果當年係acer買就好了

佢有圖先算啦
我真係用緊，同擺係到得閒開下機 兩回事

Lenovo 垃圾

Lenovo用咗6年，轉送俾屋企人再用緊第2年
Acer用緊第3年

公司用dell, 連用兩部xps 13都壞motherboard, 講緊係半年內兩部

Thinkpad，用左7年，
勁慢，打唔到機+舊電死左
一定要叉住電用，其他正常

純粹拎嚟打機嘅咪lenovo
幾抵玩
如果自己做嘢、有好多個人資料嘅就唔好喇，揀返dell 或者用mac 啦

Dell 咪淨係得XPS 好(要講彩數)，其他大部份垃圾
HP Envy 同spectre 都叫可以，外型唔錯，中下楷機就千其唔好買
Acer Asus 就正正常常，用幾年都無乜問題
Lenovo Think pad 就得
Microsoft 未用過唔評論
Apple 就係人都知最好

利申，用緊HP Envy 13，係舊電要換過，其他野仲係幾好

Build-in CD reader

Samsung 唔錯

我有部 VAIO 用左7年 不過最近個 mon 終於打柴

Acer真心唔錯
兩部都run得好好
一部六年 一部四年
Lenovo啲色有啲怪

當年學校要畫bim同autocad ,堆mac機全部冇人用咁濟，而且性價比又差，只係計開機速度已經輸左比三千幾蚊既電腦，同埋mac機維修費貴，換下一兩件parr’s，換四個碌既錢分分鐘都夠買全新4核機

Chromebook

Hp spectre 用左五年仲未壞

Hp 一定要買旗艦 中低階嗰啲好易壞

IBM賣俾Dell咪好囉，又無咗7-row Keyboard

你鐘意既用10年都得添，唔介意佢慢既話
正路2-3年點都要換D野，換幾多就個人喜好，不過通常換換下會發現換淨個keyboard

朋友 你講緊BIM AutoCAD
點解「圖像處理」「調色」你可以拉左去BIM AutoCAD...
我後面講飽和度 對比度 色差問顯 仲講埋外接mon
唔係明顯講緊個display 色準咩？

acer仲過伏，以後唔用

我部就嚟五年
舊電發脹變左枱機
散熱廢左長期80度以上

屋企部dell vostro 成7-8年而家都仲work，中間換咗ssd 就好似新機咁

不過係wifi成日壞，其他正常

屌你 孤寒撚又要求多多 你比4000$貨仔想用幾耐？比乜價錢就比咩價你架啦

Dell 可以攞黎煎蛋

一定係thinkpad X/T系列, 普遍大公司都係用佢,不過兒登仔話要抵制喎

自己個部壞左就話成個牌子唔得

Asus 應該唔錯，諗下 zenbook 14 或 vivobook 14, acer swift 3,swift 5 都ok

no 我個顯卡壞左 雖然都用到但係成日都有一間間
先用左3年

Dell 用了6年

但有好多人真係因為自己部野壞過就話成個牌子垃圾喎

用緊第6年既macbook pro

又用家問題
純緒分享下經驗
我都想聽下邊隻牌子做得好D

耐用一定係 commercial NB model

Dell HP Lenovo 係全世界 commercial 最多人用

Asus/Acer/Microsoft/Samsung/Huawei 呢D brand狗都唔屌

我自己用hp 4年都仲好地地 不過都係個人經驗 可能其他牌子仲好

我部hp 6年仲好地地
係我用得好定萬中無一
上面一堆話垃圾...

新果d macbook係咪買apple care好d
好似成日壞 仲要一壞係死晒機

巴打你對部電腦做左d 咩？兩年就壞？我部Asus 10 年都仲用到

所以公司成日買dell

當年係幾時
Macbook 開機邊算慢

我都係用呢部
6.5年
開頭未過保換咗兩次keyboard
早一兩年仲自己換埋電未死得

屋企人買左部萬幾蚊嘅
用咗一年就開唔到機要攞去整

師兄底配? 我都就放五年既
想睇下放到幾錢

我個部都4年share個人經驗冇問題 但唔好自己個部壞左就話牌子垃圾

個人有部Lenovo 2011年用撚到而家
7日24小時唔熄機

一個星期前自己有部買嘅時候$8000價位嘅ASUS收左皮
用咗5年都算不過不失

屌啱啊
開個discord已經chur行曬把風扇
機都未打

係，不過自己出面買ram自己裝
2014年買
記得好似係2018年尾放到有6000幾

dell

IBM 出嘅就話耐用姐
而家全部thinkpad 都係爛撈浮出

不過貪佢無框又輕身
諗起都正
仲要保養期內無限次上門維修

佢個上門維修真心好掂
今日壞，聽日就上來整
但真係壞得有啲快
一年死一次

應該係知自己啲野唔掂，做好啲個保養氹番我地

apple一定係第一，要行windows bootcamp都仲穩定過其他pc
唔要apple asus都幾好

當年冇為意牌子聲譽 買左部4k定5k Samsung機 用左4年 除左舊電垃圾到要長期叉住 性能依然快 冇乜問題

(鬥紅批鬥) 唔認同日本侵華係對中国利大於弊 你即係唔認同毛主席說話唔認同中共成功 你係漢奸走狗賣國賊

轉咗mba之後返唔到轉頭 貪平結果咪又係要密密換

ASUS

Samsung HP都唔得

知唔知咩網放易高價

8年MacBook air冇壞過仲用緊，係唔夠ram

但係華碩維修真係好貴
5年前壞左部燒底板
換連埋check機費話要3k 貴過頭直接唔用laptop

依家呢部用左3年半電池老化舊電得返6成又過左保
早幾日打去問話換電要收2k

MBA用左8 年仲未死 想換都唔得

當自己係全部
咪on9囉

對上一部samsung 用左6年沒事
今次部華碩Zenbook Pro 9 一過保即出問題
屌佢老味

咪又係c記或者dcfever

我部 Lenovo 6 年，淨係壞咗個電池。依家插電，當座機用。

如果真係買, xps 13 vs thickpad T series 邊個好點？mackbook pro 2020高階版太貴不考慮

hp散熱幾差下。。。風扇好大聲

samsung 用咗6年都未壞，無藉口換機

我嘅意思係，反正樓主都買唔到，重提嚟做咩？

hp一年半玩完

手動正評你
macbook 第一代黑膠版壞到我懷疑人生
屌佢老味

7年，淋過雨 灑過太陽 跌過落地 ，性能上冇乜點差左，係殘到仆街咁姐

呢2年差左好多，死剩 Dell

入大學嗰陣平平地三千幾蚊買左部lenovo,曾經跌過幾次，跌到個角位凹都埋，但都仲用得。
用到而家就黎第十年都仲健在，最近因為開機真係好慢，換左ssd, 又可以再捱多幾年
呢部喺我唯一一部仲行緊win7嘅機，實在唔捨得換左佢，一日未壞一日都唔會換。

用window係mac 真係on9先會做

大把人行緊雙系統

Thinkpad 一定

一分錢一分貨啦 你咪買部平嘢但兩三年壞又冇得整要換囉

要學一陣 我諗一個禮拜唔做已經會上晒手
因為唔難用 係要時間習慣

我部MSI
E家 5年零9個月,除左HDD怪怪地,全部正常

一部8000蚊以內嘅thinkpad用左就來九年...

最好講埋價位，不同同牌子不同價位互有優劣

我部Acer v3-571g用左8年都冇事

部acer 3830tg 用左9 年，
最近 換左ssd, 16gb ram, cpu 同電，
home office 超爽

你依部幾耐呀

你依部重可以自己換野

我都中過佢地d售後服務差撚到
買左部swift 5玩下用唔夠年半舊電漲到成個keyboard面都突左上黎，去佢地間維修店整啦親有保，仆佢個街話舊電過左一年就無補零件幫我換舊電就要比錢換，咁算啦都局住照比咁臨走個問佢幾時整完佢話4星期，咁等左4個星期打去問又未有話零件仲訂緊未番到黎，足足拖左我3個月，最後再打電話去屌尻佢地維修部，佢地仲話未訂到死死氣咁話免費upgrade換部新型號比我
雖然依加仲用緊acre,但壞左一定唔會再買呢個牌子

我都有部4年幾都仲好順

牙石zenbook幾抵屌，用料唔差spec都ok，唔知新一代未，我果部15吋用左4年幾都冇病冇痛，仲要成日打機chur到勁熱

Macbook唔洗講啦，仲要新一代搞返掂垃圾keyboard

Kenobi x200, 2008年買，而家俾個女上網做功課

仲用緊部2011 4gb ram macbook air

打仗都要做鍵盤戰士

Y series 幾好
粗用就E series
唔要強國牌子就揀Dell 或者生果

2015年macbook pro, 教育價9300蚊買

用左4年, 順足4年. 執相剪片打機用到熱到爆都冇壞。
4年後賣左出去, $4500蚊賣出.

一年千零蚊計番. 冇咩好投訴

Pananonic⋯100個香港人都唔知有冇1個用緊

Hp d 機好襟跌
我部Pavilion 15跌到鍵盤殻都爛埋
鍵盤制都無事
第四年服役中

佢呢部有Touch Bar
應該唔會太耐

Dell XPS
Lenovo Thinkpad
MS Surface Laptop
MBP 2020

點都難壞過HDD

HP文書機 用緊
3年都未壞

反而之前有部Samsung 就快壞

邊部?

炫你老母富咩，香港人叫曬命呀

我部ASUS用咗6年多喎

Fujitsu
第八年仍然愉快使用中

2015二手MacBook pro

Off topic但真係macbook
部air用緊第七年了

日本買nec notebook, 而家第七年開心使用中。

嘥氣香港Dell係由支那廈門代理嘅 小小嘢就冇問題 一嚟啲大問題換底板換Mon 係就係唔使check即刻有得換呀 換來換去都換啲次貨俾你話係同一個規格 我屌佢老母

Xps13

二手

True...

xps依家散熱仲好差？想入手

HP唔好買
Dell ok

xps 得17散熱會好 其他都好垃圾

不過買得ultrabook都唔會預散熱合格 所以睇樣買算啦

apple...

hp畀狗用

Samsung netbook 12年
但慢過中階電話忍唔住買過部新機

頭先問過代理話暫時冇入Xps 17。宜家諗緊換唔換15。

Macbook / thinkpad

係貴d
但真係用到十年八年

ASUS一部低價幾千嘅用左五年都冇壞
一部就一萬保養期未過就係咁壞，個fd一齊買左部同款又係用得三個月又壞
Asus真係好鬼極端

HP售後好撚差
之前有保養個陣成日要拎去整
有次換極mon都有問題
最後要食左個有死點mon

少額外function文書機無咁易壞？
除咗Macbook仲有無

但commercial個芒/display通常只係文書級數

X1 Carbon Gen 4 用到而家

Sony vaio用咗5年仲用得不過hdd好慢、720p、煎蛋，無試過藍屏，所以要換機
Dell 一年都未到就成日藍屏，第二年壞trackpad
把心一橫換macbook 開心使用中，如果用m$ office會係macbook用drive做咗先，最後用返windows搞